<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>思考 - 标签 - 主页</title>
    <link>http://cxz888.xyz/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>思考 - 标签 - 主页</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 22:40:19 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://cxz888.xyz/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>迁移说明</title>
  <link>http://cxz888.xyz/posts/tech/about_migration_to_hugo/</link>
  <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 22:40:19 &#43;0800</pubDate>
  <author>cxz888</author>
  <guid>http://cxz888.xyz/posts/tech/about_migration_to_hugo/</guid>
  <description><![CDATA[<p>最近花了一些时间把博客从 WordPress 迁移到了 Hugo 上。</p>
<p>来简单谈谈我的选择吧，夹杂一些胡思乱想，和技术上的关系不是很大。</p>
<p>大概是今年 2 月多吧，在大佬的指引下建立了自己的博客。</p>
<p>当时就是有些创作欲，又觉得知乎、CSDN、博客园之类的平台不够满意，于是做了这个有些草率的决定。</p>
<p>说草率主要是因为服务器蛮贵的。。。然后我发现自己目前的水平还不够高，只能写一些使用教程啥的。</p>
<p>就是肚里墨水不太足呗。</p>
<p><figure><a class="lightgallery" href="/memes/hifumi-ahaha.jpg" title="hifumi 啊哈哈" data-thumbnail="/memes/hifumi-ahaha.jpg" data-sub-html="<h2>啊哈哈</h2><p>hifumi 啊哈哈</p>">
    
  </a><figcaption class="image-caption">啊哈哈</figcaption>
  </figure></p>
<p>总之最初选择的是开箱即用、傻瓜操作的 WordPress。</p>
<p>它足够强大，资料也足够丰富，想要什么一查就有。</p>
<p>但是对我而言缺点也很快暴露出来。</p>
<h2 id="1-自定义需要一定的-phpcss-功底">1. 自定义需要一定的 PHP、CSS 功底</h2>
<p>CSS 还好，只到够用的程度的话看看就懂。</p>
<p>何况基本上未来必学，早点熟悉也不是坏事。</p>
<p>但我对 PHP 并没有太多的兴趣（无贬义），可要是基本语法不懂基本上很难自定义，只能抄抄别人的代码，然后不断（痛苦）试错。</p>
<h2 id="2-编辑体验割裂">2. 编辑体验割裂</h2>
<p>我喜欢用 markdown 写作。WordPress 则有自己的编辑器。</p>
<p>虽然也有很好的插件支持 markdown，然而在网站中写文章还是很割裂。</p>
<p>有一次我在写文章时服务器忽然崩了，重启后草稿丢失，失去灵感索然无味。</p>
<p>我其实最想要的是本地写作，然后某个命令一键发布。</p>
<h2 id="3-后台界面有点丑">3. 后台界面有点丑</h2>
<p>指的是登录之后那个丑丑的页眉工具栏。</p>
<p>我试了不少方法自定义，都以失败告终。</p>
<p>而后台的设置界面反应不够快，还经常要在主题文件编辑器和主页之间来回窜。</p>
<h2 id="4-功能太多太复杂">4. 功能太多太复杂</h2>
<p>WordPress 并非一个纯粹的面向个人博客的网站系统，它是广义上的 CMS。</p>
<p>面对诸多商业网站的需求，因而必须要很多复杂的功能。包括在主题和插件中能搜索到的，很多都是面向电子商务网站的。</p>
<p>因为功能太多，所以 API 复杂，很难从中找到自己需要的。</p>
<h2 id="简单纯粹就是好">简单纯粹就是好</h2>
<p>其实这些原因都不算太大吧，只是一个个积累起来有点不顺手。</p>
<p>这种不顺手有点妨碍了我最初的目的——写作。我花了大量的时间去自定义页面主题，去寻找插件，反垃圾评论，SEO 等等。</p>
<p>可我最初只是想写点东西，释放释放创作欲。</p>
<p>现在我开始觉得简单纯粹的东西最好。</p>
<p>分析一下，我理想的博客系统只有如下需求：</p>
<ol>
<li>方便的写作和发布</li>
<li>简易的评论系统</li>
<li>分类、标签功能</li>
</ol>
<p>我是比较爱折腾的那种人，曾经花了两天捣鼓终端美化。这次也花了不少时间捣鼓了 Hugo。</p>
<p>它的主要优点是易于理解。不像 WordPress 那庞大的系统，难以知晓它在幕后究竟做了什么。Hugo 这样的静态网站生成器的大致行为很容易猜测。这使得自定义很方便。</p>
<p>它可以轻松满足我的三个需求。</p>
<p>静态页面还有个好处是硬件需求不高，而且迁移方便。搭建自己的博客只需 Github Pages 即可，没必要租服务器。而且 Github Pages 的集成更好使，推荐。</p>
<h2 id="最小可工作的-hugo">最小可工作的 Hugo</h2>
<p>刚下载的 Hugo 需要找到一个合适的主题。幸好这方面资源很多，除了官方列表中的，在知乎等地搜索可以找到很多开源的主题。</p>
<p>我目前使用的 FixIt 就很让人满意。它所参考的 LoveIt 也很不错。</p>
<p>Hugo 不太方便的一点是，本地写作之后生成站点，需要手动同步到服务器中。</p>
<p>最开始我是用 WinSCP 的同步功能。但是它太慢了，而且还是需要不少操作。</p>
<p>后来是上传压缩包、解压、覆盖。虽然快了不少，但是操作更多。</p>
<p>现在的方案是在服务器维护远程非裸仓库，本地构建好直接 push 到远端即可，十分方便。</p>
<p>主题自带的分类和标签功能基本满足需求。而尽管现在尚未开启，评论系统也是支持的。</p>
<p>一切问题解决了。</p>
<p>现在的工作流程就是：本地写作 -&gt; hugo 构建 -&gt; push。</p>
<p>几乎是最小工作量了。</p>
<p>唯一可能改进的地方就是写作时用到的图片，目前我是手动将其放到 static 目录下，使用 pinga 压缩，然后在 md 中引用。</p>
<p>不过反正是在本地，未来完全可以写个简易程序将其自动化。</p>
<p>最理想的效果就是写作完，敲一个命令，然后自动将用到的图片处理好，并且构建和 push。</p>
<h2 id="思考">思考</h2>
<p>这篇博客的标题，本来想叫做迁移说明和极简主义。</p>
<p>不过其实称不上极简啦。也就是偏好简单而已。</p>
<p>软件工程中著名的 KISS 原则，感觉同样可以应用到生活中。</p>
<p>越简单的人生，具有越强大的免疫力以抵挡外界。</p>
<p>希望能一直简单下去，提高自我，有朝一日写出对得起服务器价格的文章吧。</p>
<p>（不过刚好服务器快过期了，也许我会试着迁移到 Github Pages 上试试。)</p>
<p>8/13 更新说明：</p>
<ul>
<li>花了一早上成功迁移到 Github Pages 上了，同样的写完 push 即可。</li>
<li>服务器拜拜咯，等我有钱了再考虑您呐。</li>
<li>现在的目标是有朝一日写出对得起自己部署网站花费的时间的文章了。</li>
</ul>
<p></p>]]></description>
</item><item>
  <title> 数电实验验收，关于内卷</title>
  <link>http://cxz888.xyz/posts/life/thought_about_involution/</link>
  <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 21:48:06 &#43;0800</pubDate>
  <author>cxz888</author>
  <guid>http://cxz888.xyz/posts/life/thought_about_involution/</guid>
  <description><![CDATA[<p>今天 (2022/5/15) 验收数电的实验。</p>
<p>各路神仙大战。</p>
<p>太可怕了。</p>
<p>可人生的意义难道仅在于此吗？</p>
<h2 id="id-1">1</h2>
<p>数电实验的内容是使用蜂鸣器演奏歌曲。</p>
<p>模板代码老师写好了。基础任务就是换首曲子就行，扩展任务也就是加上变调的功能。</p>
<p></p>
<p>我摆了，所以只做了基础任务。本来想换首国际歌，可惜室友先行一步，于是我又换了喀秋莎。</p>
<p>这个曲子我挺喜欢的，音调不高也不低。半个小时搞定了，十五分钟挑歌，十五分钟敲成代码。</p>
<p>今天验收一看。神仙打架。</p>
<p>变调可以升八度降八度的，可以暂停的，可以倍速播放的，还有我压根没听过的“按钮消抖”。</p>
<p>麻了。</p>
<p>对了，似乎只有我一人，真的只完成了基础任务。</p>
<p>我验收恐怕只有一分钟，半分钟用在连接板子上。</p>
<h2 id="id-2">2</h2>
<p>内卷无时无刻不伴随着我。</p>
<p>大一时我是卷怪。每天六点起床，“学”到晚上十二点。每一小时都安排得仔仔细细。</p>
<p>因为高考失利，没能进计算机系，为了转专业迫不得已。</p>
<p>结局是美好的。我成功了。</p>
<p>我和第二名的差距，比第二名和第十三名的差距都大。</p>
<p>只是绩点而已。</p>
<p>这也是我最后悔的事情之一。</p>
<p>如果大一我能不要那么卷，我是不是能学到更多有意思的东西？而非延续高三的经历，题海中挣扎一年。</p>
<p>编译原理、计组、计网、操作系统……那么多有意思的东西，学都学不完。</p>
<h2 id="id-3">3</h2>
<p>内卷这件事可怕之处在于大家也许不想卷，甚至极度反感卷，却又不得不卷。</p>
<p>考研的机会越来越少，竞争越来越激烈。保研的名额有限，想去好学校还得有亮眼的经历。</p>
<p>学生的信息渠道狭窄，不知道其他人如何，也不知道自己要做到什么程度才合适——正如我大一不知道要卷成什么样才能刚好转专业而又不至于浪费时间。</p>
<p>单一的信息面锁定了我们，我们惟卷以待——只要卷到最狠，一定是最优解。</p>
<p>我不卷了，不止是因为我反卷。我身边那么多人，没见过哪个爱卷的。</p>
<p>我能不卷，只是因为我不打算读研。我毕业就去工作，而且自信有能力进个好厂。</p>
<p>如果我要读研呢？那我大概也会成为卷卷洪流的一份子吧。</p>
<p>大一的内卷经历确实给了我学习自己喜爱专业的机会，然而除此之外几乎只余祸害。</p>
<p>内卷不会为我的人生留下太多，只是犹如过境蝗虫般攫取我的青春罢。</p>
<p>以后我也许会回忆起我大二时写的编译器、爬虫、写作软件，至于数电实验雕花，恐怕很快就会遗忘吧。</p>
<h2 id="id-4">4</h2>
<p>说了很多。</p>
<p>但其实仔细一想，为什么而卷？</p>
<p>答曰：先苦后甜。少壮不努力，老大徒伤悲。（容我把卷和努力混为一谈，这俩并不是一个性质）</p>
<p>我们期待着更好的未来。那就必须在看不清路的现在做好准备。</p>
<p>问题是，更好有多好？更好能多好？以及，值得吗？</p>
<p>高三毕业的时候我就知道。</p>
<p>我未来不需要大富大贵、山珍海味、名动天下等等听上去很诱人的话。</p>
<p>我只希望悠悠闲闲过完一生。</p>
<p>我不打算结婚，房、车对我来说可有可无。我不在乎衣服好坏，能穿就行；我不在乎吃得多好，门口沙县小吃就是顶美味的。</p>
<p>想了想，我最可能烧钱的理想也许是，希望将来可以走遍整个中国，尝遍所有的民间美食——不过因为比较懒，可能明年就会砍了这个理想吧。</p>
<p>即使是这样，我大一还是卷了。</p>
<p>大部分是因为更喜欢计算机而不喜欢原专业；另一部分也不可否认，计算机的待遇现在是极好的。</p>
<p>当然现在差不多彻底摆了，因为几乎可以肯定现在的我按部就班就足够达成目标了。</p>
<p>那其他人呢？不可以要求其他人什么都不在乎，我不在乎只是个人性格使然。</p>
<p>那在乎的，就活该得不到，或者活该卷成这样才能得到？</p>
<p>婚、房、车对于许多现代人来说是刚需。为什么刚需的满足都已经这么艰难了？</p>
<h2 id="id-5">5</h2>
<p>感触良多，迷茫良多。</p>
<p>其实想写的不止这些。有很多想说的内容却出不了口。</p>
<p>也许是我的文笔实在浅薄吧。</p>
<p>还是写代码适合我。</p>]]></description>
</item></channel>
</rss>
